\documentclass[a4paper,11pt]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Paquetes utilizados
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Soporte para el lenguaje español
\usepackage{textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\DeclareUnicodeCharacter{B0}{\textdegree}
\usepackage[spanish]{babel}

% Soporte para control de headers y footers
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Soporte para colores
\usepackage{color}

\definecolor{color01}{rgb}{0.40,0.40,0.40}

\newcommand{\tab}{\hspace{5mm}}

% Formato de parrafo
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}

\begin{document}

\begin{center}
\baselineskip=18pt
{\LARGE{}{\color{color01} \textit{75.00 - Trabajo Profesional}}}

\vspace{18pt}
{\huge{}\textbf{Brief de Proyecto quecurso.com.ar}}
\end{center}

\vspace{10pt}
\section*{{\Large{}El problema}}

\baselineskip=18pt
\leftskip=0pt
Hay aproximadamente 9000 alumnos de grado cursando en la Facultad de Ingeniería 
de la Universidad de Buenos Aires. Todos ellos se enfrentan al mismo problema: 
Organizar la cursada es difícil, demanda una planificación y gestión que es 
lateral a las tareas académicas. Desde la selección de materias a cursar, que 
implica el análisis de feedback por parte de otros alumnos en foros públicos, 
la utilización de grillas de cálculo para la revisión de correlatividades, y 
un proceso posterior manual de calendarización; hasta el armado y coordinación 
de grupos de trabajos prácticos o el control de fechas de entregas y evaluaciones.

El problema existe, y la evidencia de esto es que hay varias herramientas aisladas 
e informales creadas por alumnos para ayudar a la gestión de la cursada, como 
ser la InfoGrilla (un excel con macros que resuelve el problema de correlatividades 
para la carrera de Ingeniería en Informática) o proyectos como PlaniFI.

\vspace{10pt}
\section*{{\Large{}El proyecto}}

Proponemos armar una aplicación web junto con un componente mobile (nativo y HTML5), 
que le permita a los alumnos gestionar su cursada en varios aspectos, como la selección 
de materias a cursar, el armado y operación de los grupos de estudio y de trabajos 
prácticos y alertas en fechas significativas, enmarcado en un sistema con funcionalidades 
de gamification.

\vspace{8pt}
\subsubsection*{{\color{color01} \textbf{Módulos y funcionalidades principales}}}

\leftskip=36pt
\parindent=-18pt
\begin{itemize}
    \item Módulo de datos personales y de perfil, incluyendo carrera y orientación.

    \item Módulo de gestión de contactos, en donde un alumno puede indicar que 
    otro es un compañero bajo aceptación de este otro, con integración con redes 
    sociales para network discovery.

    \item Módulo de registro de materias aprobadas, materias que el alumno tiene 
    interés por cursar y materias actualmente cursando.

    \item Módulo de calificación de materias, con ratings en diferentes aspectos 
    importantes como calidad de clases teóricas, prácticas y dificultad.

    \item Módulo de calendarización de cursada, con un algoritmo de generación 
    automática en base a correlatividades, materias, intereses y calificaciones, con 
    posibilidad de generación manual.

    \item Módulo autogestionado de información de fechas de evaluación y entrega 
    de trabajo práctico. Los alumnos pueden registrar fechas importantes, y es la 
    propia comunidad de alumnos a través de un sistema de reputación y validación 
    cruzada la que controla estas registraciones generales.

    \item Módulos de recordatorios personales, para registrar fechas de firma de 
    libretas, etc.

    \item Módulo de notificaciones, con push notifications, emails y otros canales 
    de alertas.

    \item Módulo de gamification, logros, puntos de experiencia y niveles para fomentar 
    la participación del alumnado, tanto en el uso del sistema como en el control 
    de información cargada por otros usuarios.

    \item Módulo de integración con aplicaciones de calendarios, como google calendar.
\end{itemize}

\vspace{10pt}
\section*{{\Large{}Quiénes somos}}

\leftskip=0pt
\parindent=0pt
Los integrantes del equipo de desarrollo del proyecto son:

\leftskip=36pt
\parindent=-18pt
\begin{itemize}
    \item Andrés Arana, estudiante de Ingeniería en Informática, padrón 86.203. 
    Trabaja en el área de sistemas hace 11 años, desempeñando tareas de desarrollo, 
    análisis de requerimientos y planificación de proyectos. En este momento trabaja 
    en un emprendimiento propio de producto de software.

    \item Sergio Piano, estudiante de Ingeniería en Informática, padrón 85.191. 
    Trabaja en sistemas hace 9 años, desempeñando tareas de liderazgo técnico y 
    desarrollo. Trabajando actualmente en mercadolibre.
\end{itemize}

\vspace{10pt}
\section*{{\Large{}Proyectos relacionados}}

\leftskip=0pt
\parindent=0pt
En el 1° cuatrimestre de 2015 se desarrolló para la materia 75.47 - Taller de 
Desarrollo de Proyectos II un trabajo práctico denominado ``Campus Virtual'' cuya 
funcionalidad está relacionada al proyecto que estamos presentando. Es de nuestro 
interés integrar lo expuesto anteriormente con lo ya desarrollado en este proyecto, 
orientado fundamentalmente a la gestión de foros y grupos de comunicación.

\newpage

\end{document}
